稱無先例 李慧琼拒內會跟進

稱無先例 李慧琼拒內會跟進

要聞

【本報訊】律政司長鄭若驊大宅僭建風波持續發酵，民主派議員去信內會主席李慧琼（圖）要求就事件召開特別會議，邀請鄭到內會交代事件和接受議員提問。但李以立法會未曾就類似事情召開特別會議，只由事務委員會就官員個別事件作出跟進，以及司法事務委員會將開會討論為理由，拒絕民主派要求。

內會昨討論民主派要求律政司長鄭若驊出席內會特別會議，為僭建風波解畫。公民黨楊岳橋指，鄭作為法治捍衞者，大眾對僭建非常關注，認為鄭出席會議可公平、公正、公開接受議員提問，對鄭及政府百利而無一害，如果鄭不把握機會交代，拒絕回應只會拖累自已和政府，對香港沒好處。

朱凱廸：涉誠信問題應澄清

朱凱廸認為，鄭涉及的是誠信問題，非屋宇署可追查，認為在內會澄清是最恰當。人民力量陳志全指，鄭最應該是辭職下台，如果「賴死唔走就要交代事件」。

但自由黨張宇人認為，鄭若驊和特首林鄭月娥已做足補救工作，認為鄭是「難得的司長人選」，應給予機會，又認為鄭已解釋，「嚟到立法會都係咁講」，現時應給予鄭更多時間處理一地兩檢，反對召開特別會議。身兼行會成員的工聯會黃國健也說，內會高度政治化，議員如狼似虎，「會唔會五馬分屍我就唔知，但肯定會遍體鱗傷囉」，為免令民主派充份表現殘暴行為，他不同意召開特別會議。

■記者陳嘉裕

相關新聞
曾打僭建官司 提及技術細節
要聞 4小時前

前業主僭建 轉手賺逾千萬
要聞 4小時前

鄭若驊三兼職 仲裁 教書 做董事林鄭特准 利益衝突無從監察
要聞 4小時前

DQ6夠冇先例

戇撚鳩，有乜嘢唔係有第一個案例，先有第二次架？？？